大家覺得"顯卡"係咪蝗語？

我之前係呢個po見到個回應，覺得講得幾有道理，大家點睇？

[url]乜野叫「顯卡」?

LIHKG @ Android[/url]

做左30年人

係大陸聽開顯卡顯存

係香港聽開display 卡

我敢講97前唔會有人講「顯卡」

其實我細個都未聽過顯卡 不過我又唔會扼殺香港人自己縮字創造"顯卡"呢個term嘅可能性

矯枉過正 咁撚威中文都唔好用

我去瞓多陣，希望一陣瞓醒大家會討論到啲嘢出嚟

中咩野文丫?
香港人講普通話?

顯卡都要討論
顯示卡橋口咪講顯卡囉屌

中文呢?
報稅清關都寫 display卡?

報稅清關果陣中文就顯示卡,英文要叫graphics card好似係

90年代D廣告/傳單 會寫VGA卡懶係pro咁

硬件台大佬定既 講顯卡姐係唔尊重我地it人 圍住屌有成就感d阿ma 理得佢係咪蝗語 唔話顯卡係蝗語 邊有傻仔跟住我地一齊屌
顯

小學講到e家
唔知做咩最近係運登講返俾人屌

由細到大 顯卡or display卡都會講

冇人接

咁音效卡係咪要叫做音卡

由細到大都講顯卡 有咩問題
利申：00後

根本就係一個省略語而唔係蝗語
港人嘅口語會經常省略做兩個字講出黎
例子：叉飯 尖咀 旺中 麥記

台灣人=顯卡

其實台灣都係叫顯卡。。。

台灣人飲開地溝油，食開塑化劑

CCTVB日日都教垬語, 唔覺意聽到一兩句都潛移默化奶野

拗乜撚，個重點根本係唔想似大陸
關咩以前文化發展事

不過，如果我地叫開叉飯
而大陸都開始叫叉飯
咁我唔會轉，因為我知係香港叫先，香港字

多謝喎原本以為無人理我

97電腦普及程度係點?

我地硬件台大佬未到姐

以前睇電腦雜誌都係叫顯示卡/Display card
係呢幾年先開始有人叫顯卡

想用小學講到e家做例,最少要70後

你講野啊

我80年代已經有電腦,之後換咩野80286,80486cpu,成班用日文dos5玩咸game。

一早普及咗啦, 你清朝穿越嚟現代?

你有同你識既人都有代表普及？
唔通你fd list有幾萬人

顯你條命咩，
一向都叫開Display / graphic 卡

正如洗機一樣，洗咩野機
洗衣機？用水洗？使唔使加洗潔精同洗衣粉？

收皮啦細路

細個老豆砌電腦都係講display咭 sound咭
反而中學大學d人講顯咭
Btw 卡同咭到底邊個啱

問多2句就叫人收皮
真係唔撚知邊個先係細路

小學雞自曝其短

真係對唔撚住 我小學雞唔識野

顯示卡都或者有得商榷下係咪蝗語

顯卡就肯撚定係

講英文冇死

我覺得係香港文化搞成咁
好多野都要貪快 講多隻字都晒時間
display card 叫顯卡
音效卡 叫 sound卡
就連CPU 都要叫 粒U
全部都係2隻音 咁岩顯卡撞正蝗語
你話報紙雜誌一直用顯示卡 咁人地出文章一定用返書面語全寫
利申 10年前出黎做野印象中已經好似有人用顯卡，但唔肯定，唔好屌我係5毛

其實真係經歷過個時代就知,講黎都晒氣

睇你點睇啦 有人講顯卡係因為想短d 唔想講顯示卡 好似肥叉燒飯差唔多所有香港人都會講肥叉飯 我覺得有d 人上線上鋼咩都拉去蝗語

矯枉過正

同輩/後生少少一定講 display 卡
但同上左年紀唔太識英文既人講，一定係顯示卡/顯卡
我細個（2000年）果時砌機，d人問 「咩U」「咩顯」多，「顯卡」就真係少聽。後來再多d人砌機，先開始多人叫「顯卡」，究竟係香港/大陸/台灣各自獨立地簡稱，定係純由大陸單向傳過來就真係唔知。

反而 想知「獨立顯示卡」，大家係點叫 ？

順手討論埋優化

係繁體咪得囉 都唔知執著d咩

獨顯

我覺得啲人講尿袋做充電寶我真係頂唔撚順

我以前有讀過科野講language 既演變，其中一part叫外來語，總結係好多語言中詞彙都係「外來移植」，只要彙用起來方便/傳神都會隨時間而留低，可能以原貌留低，都可能經「本土化」留低。

其實display卡同顯示卡根本無分別，你講出黎都係要三個音。
真係要省略通常會講display或者顯卡就算(2個音)
不過講display有時會有班電腦白痴以為講緊個mon

重點班人接唔接受連登用姐
好似5p字 一撚定係本土字 只係連登仔唔接受姐

graphics card

顯卡，我係跟epc

我敢講200年前唔會有人講「電腦」

dis 披咭 先係香港人叫開嘅叫法

唔同地區用嘅中文詞語都有所唔同

叫顯卡個音唔覺得好難聽既咩
好似咩手機耳機一聽落都一大陣老土味

不過品味既野真係唔係人人有，始終極大部份香港人都有劣質DNA

手機耳機都唔講得
要守護香港用字都唔好橋枉過正

顯存
內存

培根

小鮮肉
小三

都係正體字嚟喎

你咪講囉，無taste之嘛

咁就唔好理人點講啦
人地冇taste關你咩事
你喺街聽到粗口都唔會衝出嚟話人冇taste啦

無Taste 唔洗下下講顯你老母卡掛，咁撚麗

雖然話顯卡係蝗語
本人亦唔會用顯卡呢個詞語
但係下下顯你老母卡有冇必要？
除咗蝗語，亦都有日語喺香港落地生根
例如"放題"，如何有人用咁又點解唔屌？
我想知屌顯卡嘅人
到底係為守護香港文化定純粹屌人品味問題？

由細到大都叫開Display Card
雖然顯卡on9但都知係refer緊同一樣野

早一個月去入油條友問我有冇顯卡
我呆撚咗同佢講我得Shell Bonus Card
佢話你有呀（原來係蜆卡... ）

好多人成日屌蝗語，但有啲本身就躺著也中鎗就係因為佢地唔識呢啲野。

課金係咪蝗語？

上緊網呀而家
有人比人強姦都唔關你事架
美國打北韓都唔關你事架
世界上99.99999%既野都唔關你事添

下下吾人老母有冇必要

高登中後期文化之一就係捉人打蝗字/錯字/5p字

連登正正就係繼承咗呢套文化

顯你老母卡

個示字好難打咩？食左佢對你有咩好處

獨顯你老母
大陸講獨顯先，唔信你查下

on board、非on board

啱 小氣到連人地用咩字都要批鬥

現實就係連街邊見到大陸人都唔夠擔出聲嘅自卑毒撚

10幾年前已經講緊顯卡啦 有咩問號？

好地地唔得既

收皮啦，香港係多文化城市，你唔好捉啲鬼佬，叫佢地入到香港唔準講英文？講普通話有撚問題咩

大把土生土長香港人學其他外語啦，我唔撚信你唔準你個仔學外語，用死一世廣東話囉，到第時見工考英文普通話就大大聲講我係香港人只係講英文！

盲反都顧及下現實啦，50年仲剩返幾多年呀傻仔。

見到有大陸人用就話係蝗語
遲下用中文都唔得

原來而家d連登仔上網上到以為自己打緊打仗

多元城市唔代表唔需要去捍衛自己文化
高登仔本身就係主張捍衛本土文化

你連登一係唔好叫自己做X登
抄得高登就唔該負返起捍衛本土文化嘅責任

唔同華語地區用嘅字眼都有唔同
言下之意睇嚟想統一我哋所用嘅字
想支那化

“樓主”又算唔算蝗語，好似都係大陸傳落嚟

捉殘體我理解，但捉一啲連好多香港人都講開同聽得明嘅簡稱就好有問題！

叫得雲南米線 一定係支那化啦 香港人應該罷食中菜

混淆視聽

好明顯係你理虧

有人話顯卡係以前叫開
同時有人話97年前無乜人咁叫

同你個例子唔同

雲南米線係大家都默認咁叫
冇討論空間

姐係大家默認就唔叫支那化，似係你地借蝗搞獨裁多d

咁雲南米線嘅香港叫法係咩？

如果本來就冇香港叫法，又點算叫做支那化？
同顯示卡根本唔同

香港人默認既簡化文化 港大 中大 港鐵 尖咀 ，你就排除呢個簡化因素 就話人蝗 咁仲係支那化?

1. 顯卡係咪香港人縮寫叫法？
2. 顯卡之前有冇一個香港人叫法？

邏輯黎講 香港人會叫顯卡 係因為簡化文化 所以叫顯卡 ，而你係逼人覺得係學支那咁叫

節錄昔日高登仔對此詞嘅回應

凳凳凳鄧登

唔係老屎忽唔肯接受新事物
旺角中心>>旺中 呢啲例子都唔少
起碼都冇咁難受
大佬簡化到顯示卡叫顯卡真係會唔會懶左啲呢

脾加蕉

自己有語言障礙所以簡化哂啲名詞
竟然仲咁大聲夾惡話人固執
同啲大陸人嚟香港讀書 但係屌人用廣東話/繁體字一樣咁弱智

花膠燉雞

N=3呀?
80,90年代叫VGA CARD,再發展落去就叫DISPLAY CARD
後來多左人唔識英文就叫顯示卡,又後來多左D支那文盲弱智仔落嚟就叫乜柒顯卡啦

HKGoldenMr.A

同中國接軌
同人講由細到大
電子產品九成都係英語系人士發明先，由細到大就定係英文名行先
display card, graphic card 最早中文譯一定係譯顯示卡同圖像卡
display 譯 顯示， graphic 譯 圖像，一定唔會譯做 顯 同 圖

飛花輕寒

查實, 我記得香港係用開英文, 之後先用台灣中文名, 再後期先到大陸名
但家陣已經好少見「老母板」

腸兄

內置display都已經得啦
內乜撚嘢顯
唔係話簡稱唔用得，但其實啲簡稱有分係咪出自香港
從來香港就唔係乜撚都簡化，當然而家已經越嚟越難分

咁同非黑即白有咩分別，你引用d諗法係支那化沒錯，但只係為反而反，你只要唱到雲南米線係支那化一樣可以，如果係有心支那化係人都睇得出，好似支付寶果d就一定係支那化，但簡化文化本來就有用開，你盲目去反，只不過係一種獨裁行為。

幾時中文=普通話
而家唔撚係打緊中文
用普通話讀呀屌你老母戇撚鳩

香港人本來就係叫雲南米線

唔同display卡有幾種叫法

我90年代頭對砌機開始有少少認識
果時已經有人講顯卡
依家班00後乜撚都話蝗語 識少少扮代表 戇撚鳩

display 卡
顯示卡

係依家啲人懶過閪，先死都要食多個字

印象中hkepc forum有個block一直都叫"顯卡討論"?

懶就係
好似d乜中同乜乜柒柒都係自己縮出黎既"詞"

係係，得你一個有少少認識

其他話叫開display/顯示卡嘅都係00後

原來00後真戇鳩
我話90頭有人叫顯卡=話叫開display/顯示卡係00後

似乎有人想同化我哋所使用嘅中文
要跟哂支那中文用字

而忽略本土用開嘅中文字詞

依家淨係想求證：到底香港本來係點樣叫display card

見到大家都各執一詞

如果有人批鬥你話雲南米線係支那傳落黎 食雲南米線一定係支那化，咁成件事同你批鬥人用顯卡係支那化一樣，人地沒咁既意思都比你屈到係，同獨裁沒分別

你話90頭「有人」叫顯卡，咁當時嚟講係咪已經係一個普遍嘅叫法？

根本就用邏輯講出黎，支那唔存在，都會有香港人諗到用顯卡，因為由細到大都接觸到簡化文化

高登都講過萬鳩幾次，有晒結論，仲有乜好討論？
你嘅行為同五毛冇咩分別，借啲意又同班連登小學雞一齊圍爐話冇問題唔係蝗語，玩錯誤傳播

所謂簡化文化其實即係大陸文化
以前香港好少亂鳩咁簡

果時我聽得 display卡/顯卡 > 顯示卡
我去買 啲老世﹕「呢張顯卡XXXXXXX」咁介紹

00後就係一個問題

你幾大啊 你小學個時係英治時代？

display /graphic card wo

仲好撚記得當時高登有個post一出詳細google result分析圖
全部撐呢個蝗語嘅人即時潛晒，幾撚壯觀

不過都係敵唔過時間洪流
呢個話題只會不停loop, 最後錯都變啱，因為知道事實嘅人數已經唔夠，亦開始冇你哋咁好氣

過多五年就會開始有人話「細細個已經講普通話，有咩問題，唔好矯枉過正」
睇撚住嚟啦你哋班仲自稱係香港人嘅連登小學雞

咁所以一直以黎餐廳叫單將d食物名簡化
由一開始就係大陸文化?
會簡化既地方有好多時都會係自己創/逼出黎
咁話懶就中d

google result肯定「打」全名啦
但我肯撚定英治時期有人「講」顯卡
因為我經歷過

你地既盲反只係假設緊人類係沒概念同沒創造力，古代中西都有神，龍 ，語言，僵屍之類既概念，又何來邊個跟邊個

啦係講緊茶餐廳凍檸乜乜
係講緊主流傳媒，好多字本身係唔會簡
但而家都變咗簡，呢樣嘢正正就係97後先發生

第一次接觸已經聽人講顯卡

就算電腦個時唔普及又點？

97前冇講就係冇講就係冇講
咁呢個字已經冇可能成為香港本土英治傳統既詞彙

你知唔知自己講緊乜？
知唔知啲google result係點嚟？

我話自己經歷過清朝㖭呀，好撚肯定呀
畀返少少proof得唔得呀

收皮啦我當年就期期買pcm嘅
以前睇電腦雜誌都會叫顯卡
係呢幾年先有人執著埋D on9野

支那仔講顯示卡，咁香港仲用唔用得顯示卡定係支那仔港化左?

如果你係講傳媒
我認同 作文正常都唔會用簡寫
反而小佢老母三 吃佢老母貨呢詞由另一個字組出黎
意思意義全部唔知做乜鳩

但而家唔係講傳媒
而係任何一個人正常生活都會因為懶而去將任何野簡單化

我話我係發明display卡嗰個人添呀，我都叫開顯卡呀
話97前冇人講顯卡嘅人俾返少少proof得唔得呀
你身邊冇人講係咪代表成個香港冇人講呀

見理性討論就舉下例子
好似以前傳媒係好少有咩長生津，白居二乜乜呢類一聽你唔知係乜嘅term
因為你新聞/報紙又唔係好似茶餐廳咁趕時間，做乜要簡成咁令個意思唔係一聽就明白？

又好似有個唔係好多人知有問題嘅term
就係一戰、二戰
你留意返以前嘅香港人簡化係講一次大戰、二次大戰

簡做兩字、取頭字簡化其實正正就係中共特色中文
我唔敢講全部，但絕大部分都係
你睇得上面啲文字就會明

由細到大都唔明點解叫卡
明明成餅野咁大抽

過多幾年
「手指」都會俾人話蝗語 不嬲講開USB

咪講咗google result
顯卡呢個字嘅香港result係突然冒起
再之前嘅result都係顯示卡嚟

個post你自己搵返啦，當時一味清朝就講顯卡嗰班即時刻收晒聲，笑撚到我
真係邊個先冇proof

蝗話係u盤，呢個就好撚清楚嘅
唔好偷換概念

00後就縮翻入老母西到啦😂

唔係講緊60 70年代既用語一定係支那仔
你地唔好撚化我阿

唔準用支那用既詞彙，請支持以後叫返荷蘭水 100%港式

顯卡 吹呀?

係,講OP

屌打都係蝗語
留名都係蝗語

外國都用簡化 WW1 WW2

無source 扮有source最高境界
呃人先要呃自己

屌你老母打,屈機呀
留名就唔撚知啦

自己搵返個post仆街
再唔係咪自己最慢慢google搵返啲chart出嚟睇囉
我自己就好肯定，講完就算，唔多想服務你哋

起初係用CGA CARD (Color Graphics Adapter ) 或 Monochrome Graphics Card,再後期d就用 EGA CARD,再後期 D 先用 VGA CARD. 最後統稱 DISPLAY CARD或顯示卡

簡稱顯卡

Google 笑撚咗，上面已經有人講過
google出嘅result只係媒體常用字
唔會同你講啲人平日用口語溝通用咩字
用google result好明顯係以偏概全
仲有，你地啲source只有google result? 淨係識接收google倒嘅資訊？

叫開display card/ graphic card

你話有問題就有問題？你邊位

10幾年前已經講顯卡
到今日先比連登仔講係蝗語 真係on撚9

顯卡就顯卡，咩顯示卡?

我砌486時都淨係叫VGA/display添

洗鬼討論咩
硬件台話係 就係啦
硬件台萬歲

80後 經歷過電腦普及化時間
vga卡 顯卡 display卡 香港都會有人講
以前磁碟機 copy 落隻碟叫 dup碟

話顯卡係蝗語既人可能連磁碟都未用過

果時唔係人人有錢買電腦 96年 果時萬3蚊一部廠機

果時普通文員仔得5千~6千

答案：係

btw: 有咩討論餘地同空間？存心挑起罵戰？
香港人一定係講顯示卡或者display card.
講得顯卡唔好俾我睇死係新移民。

用你套諗法
如果全部事情都咁陰謀論
中共咁撚大食 佢話係佢就係佢
佢食唔到 就霸埋d野
將唔係佢既當係佢既
佢主張殘體化 之後所有關於簡化既野據為自己中蟈特色
你就接受呢d事？

細個都有聽過/叫過顯卡，唔覺得係蝗語，純粹貪快讀少粒字

利申: 90年代尾有第一部電腦，果陣行Pentium III 600MHz

中學同學都變中同啦
屌你老母都變DLLM啦,仲要有懶音

係 當年有電腦會俾人話有錢仔

講開顯卡
Display 卡好繞口

我老豆都係講dup碟
等睇遲啲啲人google唔到dup 碟呢個term又話蝗語

又滑坡,幾時有講dup碟係支那語?

又係到指鹿為馬

80同90年代香港人既口語一定唔係習慣講顯卡
去親腦場聽人講都係vga

其實google result係話顯卡2字係回歸後開始多人用
唔代表之前冇人用
亦唔覺得顯示卡呢3個字有幾代表香港文化

淨係用過1.44

就好似人地話女性大肚生仔,呢度d小朋友就話海馬係男性大肚。

人地話哺乳類動物係胎生,班小朋友就好似好醒咁話鴨咀獸係卵生。
之後重要好開心好似博到咀咁

今年有人唔著衫出街,十幾年後就有細路搵篇新聞講當年個個都興唔著衫出街

既然一向有人用，何來蝗話一説
最多叫少數派

same.. 我嗰部係用intel celeron 600mhz + 64mb ram + 10gb hdd + sis630

屌你知唔知咩野叫文化清洗?

97前香港夠有支那人啦,就代表而家成堆支那人去香港無問題?

咁我返支那人去香港,駛唔駛證明97前香港係一個支那人都無先反得丫?

你地班細路其實弱智完未?

pentium iii對我黎講已經算新野,
我第一部機粒cpu係80286,應該係1982年開始出。

覺得個結果就係
顯卡顯示卡vga卡古時都有人用

但大陸淨係叫顯卡

叫顯示卡同vga卡嘅人就話人係蝗語

最麻煩就係總有人會話"以前高登都話顯卡蝗語"

一，高登仔唔係一個人嚟，有我呢d廢撚事同d硬件毒撚嘈嘅人

咁即係任何詞,只要97前有一個人係香港講過一次都可以叫香港人用開。

呢d logic同支那成日講自古以有咩野分別?

問題唔係一個啊嘛

如果係一個就唔會討論咁耐啦

定係又猛9拉效應？

重點係"顯卡"一詞
可以由顯示卡縮短而成
並非由"二奶"變成小佢老母柒三既變形
將一個詞縮短有好多語言都有
點解講到好似係中共獨有文化而改變自己原本生活習慣

顯示卡都係多人用開所以先話係正統
少人用點解就係蝗話，大把人鐘意簡化詞語
英文都大把呢類縮略詞

事實就係咁,日常之中越黎越多人講顯卡正正就係香港文化比支那入侵而改變既結果。
重有優化同打造,雖然香港唔係100%無人用,但前者係極少人用而後者只係講刀劍武器。 香港以前有用唔代表無比支那文化入侵。

屌你老母我講緊香港人流行既講法。

香港人有大把詞係簡化,英文日文都有大量簡化,但呢張卡就係用開英文講而唔係中文。

姐係你同意以前已經有顯卡？
既然以前有人用咁姐係唔係支那文化，而係本土出現文化

姐係你同意以前已經有顯卡呢個term？
唔流行用就代表顯卡係支那文化？

屌你老母真係on9

我一早講左有個人用都叫有人用,有一本書用又叫有人用,有無可能係100%無人用?

以前香港有一個人用就唔叫支那文化,咁你講咩野都唔叫支那文化啦。

事實上要大多數人要流行,大多數人一齊做先叫文化,先叫流行丫

可唔可以講下你點定義蝗語？

我只係唔敢講100%無,香港係呢個世界上成百年幾百萬人口,邊有可能100%無?

姐係你同意以前已經有顯卡呢個term？
優化呢個概念以前並不普及，少人用正常
打造淨係講武器？

既係唔跟主流就係蝗語？

咁呢個字並非因爲支那而出現於香港，仲係咪蝗語？

如果支那用呢個term香港就唔用得，咁香港人應該每講一句野都要俾人屌老母

咪就係lo

1.大陸流行咁講
2.入侵香港越來越多香港人跟
3.取代左香港本身有既講法

例
打造>建造製造設計創造
小三>二奶
顯卡>display卡 graphic卡

話撚左

顯卡呢個字係"必然"會出現
中同呢個字都"必然"會出現

牛逼小三呢d先係"絕對"唔出現

重要係取代香港原有既講法,
唔係支那用就唔比用

不嬲都係你班弱智唔明

呢個字流行原因係因為支那,而且慢慢取代香港人本身講既字。

你地班人係唔係弱智?咁都唔明?

原本就有人用，又何來取代

必你老母咩
中同我就唔清楚,但顯卡好明顯係跟左支那先流行。

有取代到？ 仲有你其他例子都係一個完全唔到嘅詞語，但顯卡只係縮短嚟講
但係根本個個都明
小三個啲先係真支那文化入侵

必然都唔講得？

救命

識唔撚識咩野叫流行?咩野叫習慣?咩野叫文化?

不如你請次黎聽下先啦

以前大陸人講打的 坐公交
依家已經有人講的士 巴士

隔幾年 就會有10後屌係蝗語
但明明係大陸人跟香港人用

咩野事丫

我未一早打左顯卡取代左香港人習慣講開既邊個詞lo。

咁你咁大聲講野有冇讀過社會語言學？

on9仔

唔係同支那一樣就係蝗語,係改變左香港人本身既習慣先叫蝗語入侵

又一個低能

97前本身已經叫開顯卡 何來改變

屌你老母答我啦
得一個人做叫流行?
得一個人做叫通俗習慣?
得一個人做叫社會文化?

好明顯係叫開vga卡

係啦以你為標準

桃你老母

唔係

咁得啦，姐係講得顯卡啦

因為唔止一個人

認為主流係顯示卡，所以顯卡係蝗語
因為大陸主流係用顯卡，覺得香港比大陸文化入侵，呢個字唔用得

但係本來就用顯卡既香港人就無端端變左用蝗字

你講咁多野即係讀過未姐
社會語言學都未知係咩咪撚同我講學術啦
打爛仔交就認左佢

有乜可能得一個人

你叫開vga卡姐，我就聽開display/graphic card
唔好攞自己個標準當係所有人嘅標準啦

小佢老母三只係其一 仲有大把我都知
但我睇唔到你口中顯卡一詞只限於大陸文化既事實
如果你本身話唔肯定顯卡一詞原本香港有無人講
點解咁肯定係大陸傳黎

算啦個傻仔已經正係識屌人老母無其他野講
咪由得佢中二病當曬全部講顯卡都係大陸人/00後囉

用中文取代英文
你話顯卡取代display卡
笑撚死me
咁電腦係咪取代咗computer
鍵盤取代咗keyboard

救命,

我係講成個香港既走勢

如果百年以黎有一個香港人講過一次都唔算係蝗語,咁咩野都唔叫得蝗語啦。

因為97前一樣有香港人係講普通話,所以中其逼香港人講普通話都唔叫文化入侵啦何?

想乘機推廣下語言學等大家加入語言學嘅懷抱嘛

其實顯卡我覺得冇問題，唔洗太敏感

流行用語丫天材

如果
而家現實係一群人用wo

而家啲人係咪冇logic 呢樣野

顯卡只係為求方便而有人講
同小三呢啲冇人明嘅支那語唔同
完

因為我80年代就同人去電腦舖買底板cpu

我最多咪遲你十年 我90年代頭去買 個老世都係叫顯卡

你而家用咩mobile phone?
你個earphones, oh, 或者headphones 係用咩牌子？
同你講野好攰

唔難打代表我要打？
個咗字好難打咩？食咗個口字部對你有咩好處

當初個terms and conditions 寫左做會員要捉5p字？

個post有人話80年代做電腦都係會叫顯卡

留意返，佢淨係買底板cpu
可能冇買顯卡

一個半個sample 點作準

但聽開人講vga卡,雖然我一直都唔知咩野叫vga

講開顯卡

睇錯 係80後* well都係90年代

平生買第一張 VL BUS ET4000 係叫 DisplayCard, VGA Card... 當年腦場未聽過有人講中文 terms...

執著埋D無謂野
ON99

唔洗嘈 一句到尾 顯示卡定顯卡

入去睇下 邊個先係大眾

爭乜呀 兩個詞有乜衝突？
好似爭fps同first person shooter一樣咁

Frame per second

而家投有鬼用,一早中出左啦

咁都開嚟投票投你老母咩

笑咗

如果要有用。
即係要限死1980年前出世既人投先有意義。

呢個投真係反映民意 同平時咩屌定唔屌兩個層次

顯卡

香港不嬲都講顯卡 明顯地順口好多

係啲弱智無聊人無啦啦要加多隻字落去好似威啲咁

英文都係得兩個音咪叫sound card囉洗乜叫音卡呀
display卡三個音咪叫顯卡囉唔通叫discard咩

用普通話講"顯卡"就真係蝗語啦

如果用廣東話講顯卡都係蝗語咁

你班傻鳩求遠都唔好講廣東話同

寫中文了 '你我他' 呢啲全部都係

蝗語 全部講英文啦笨柒

分享下大家平時點叫電腦組件

多數都係2個音

底板
粒u
機箱 機殼
火牛
風扇
電線
hard disk (2個音 黑跌s)

所以顯卡

兩者都解得

00後投,佢地個自細講開係指幾時?

同蠢人討論真係好煩

你又點得出得00後投既結論 ？

叫瓜fake卡

所有投顯卡嘅都係00後

80後非大陸仔 - 顯示卡

80後大陸仔 - 顯卡

90、00後大陸仔/非大陸仔 - 顯卡

完

咁同冇證冇據屈9人有乜分別

小弟唔識野

display 卡 = 偽abc
display card = 竹星仔扮哂野
顯卡 = 蝗

dllm 連登仔真係on99

香港人就係要講顯示卡

邊個唔係講顯示卡就係鬼

家企開電腦鋪
由細聽到大
顯卡display card顯示卡3個都有講

早啲出世特別啲架？

人地食鹽多過我食米，電腦又用多過我幾年

vga
display

老老實實
群眾壓力
講番顯示卡唔使比人屌

是咁的，話說今日有嗰Friend同我講佢電腦出事，講講下佢問我係咪顯卡出事 ? 我話乜野叫

顯卡 ? 顯示卡就顯示卡啦 ! 繪圖卡都可以，做咩野叫顯卡呢 ? USB手指都冇理由講

成U盤架，何況顯卡 ? 點知佢大聲喝我話咁執著做咩。於是我「唉」咗一聲，再冇理佢。

我認為自己冇錯，仲阻止一件大陸文化入侵香港的事。

希望硬件台各位巴打繼續反顯卡 !

利申：1999

唔尊重公投結果，就一定係鬼

堆老屎忽用電腦都妹下妹下
新技術又吸引得唔夠後生快
俾人炒左就上來拎年齡打飛機

其實大陸幾時出現顯卡呢個item

顯卡只係縮字，唔鍾意可以唔講，但打著反蝗去合理化件事，咁樣同紅衛兵批鬥沒分別

其實大陸仔都會講顯示卡

反了反了

華生

我自己一係就叫display 卡， 一係就顯示卡

利申：3字頭

蛋牛麵巴好型啊 簡單運用屌你老母、00後、小學雞呢3個有力論點就打到班五毛人仰馬，無力反駁，係中共文化入侵嘅洪流之下靠一己之力力挽狂瀾，真係我輩楷模

人身攻擊

你後面個段嗡乜鳩，讀好啲書先上連登啦

五毛走遠啲啦，我洗心革面㗎啦，唔好阻我崇拜蛋牛麵巴

望咗成五分鐘先郁，俾你fake咗

咁又點,無講過唔比撞,
只要97前後個用詞習慣無比支那改變就得。

關97咩事呀，你證明到顯卡呢個term普及係因為支那咩？

縮短又或者同中國撞字就叫蝗語 咁我地大把字唔撚使用啦戇鳩

再者 油叉飯 你會唔會去讀到正一正叫油雞叉燒飯呀

高登文化97後先出現，係咪因爲支那？

以前玩電腦既就肯肯定只叫顯示卡/vga card/display card
至於顯卡/內顯呢D撚屌叫法
應該係近年多人上淘寶買野傳入
不過咁叫都算貼題唔太肉酸就由佢啦
香港人唔好咁叫就得囉

點樣由佢又唔好咁叫

咁用顯卡呢個縮寫 ，係因為香港人既簡化文化，eg 港大 中大 尖咀之類，用詞唔係比支那改變，係你地班紅衛兵死屈爛屈係支那改變到香港用呢個字，係咪過份極端左。

咪撚再用啲咩中大港大凍啡茄蛋飯既例子嚟同顯卡比啦⋯⋯
唔知頭唔知路就收爹啦細路。
顯卡一直都係大陸仔先講㗎咋。
點解而家多咗咁多人咁叫。
原因得一個。極大量蝗入侵香港囉
唔信問吓個啲每日150落嚟個班連登仔啦⋯⋯ 聽吓佢地講咩⋯⋯

on board display

係咪叫內部顯示晶片 唔叫內顯

叫叉油雞係咪又叉人老母

香港人就係會叫on board display
再唔係咪內置顯示卡
不過而家連登仔睇嚟會話內顯係好合理，好符合香港特色

大陸用左先就唔比用？🙄

咁d 書面語都係啦

事實顯示卡同顯卡都有人講

咁都有得嘈 大陸人用唔用

吹到蠶食本土文化

然後再屈毛 真係不得之了

睇e zone編輯都講顯示卡啦

睇到高登post
睇到google圖
05年之後開始下降人數講顯示卡 之後兩者開始平衡
06年youtube出現
個個年代 打機上網開始興起 個個要砌電腦有需求
硬件需求自然大增 咁多人search
一個正常人自然懶簡化講少隻字有問題?瀨支那傳落黎?
之後其他例子話唔出得 縮短個詞=支那文化
況且顯示卡與顯卡兩者有咩衝突?
講顯示卡智力會高、聰明、理智d?
顯卡就相反係咪
兩者有乜好屌

自己夾硬作個理由出嚟都幾好嘢

06年先興起打機上網，唔知你係露咗底定點，唉

推到呢個理由有咩問題
仲有其他問題你一個都無答

以己度人

一定唔係06年先興囉

咁你地講既時叫興/普及

語言既野 冇一定 有約定俗成 隨時代變

所以無一樣野答到討論到
一味屌 點溝通

以前顯卡香港係有人用，不過可能冇咁" in", 如果大陸人拎左香港 d term黎用就話蝗語，咁香港就痾撚拔甩，你個羅拔仔

依家講緊顯卡係咪97前都有香港人講 唔通揾97後咩？要屌 都揾到合理位黎屌啦

顯卡哩類7到飛起既short form正常香港人係唔會用
00後被潛移默化到唔識分辨，
"細細個已經有"哩句野睇得出好多人已經比人洗晒腦

不過算啦，反正過多10幾20年蕃茄，魚蛋都冇人叫架啦
Dd細路到時好似哩個post咁屌9返你地轉頭
大家覺得"西紅柿 魚丸子"係咪蝗語

古代人黎屌柒你點解唔用文言文，你會點睇 ？

正體中文: 顯示卡
正統英文: graphics card
港式英文: display card
如果唔想嘈,以上三選一就得

寫嘅文言文同講嘅白話兩樣嘢嚟
文言文對應嘅係書面語
白話對應嘅係廣東話

可能例子舉得唔好
我想講既係語言文化不嬲係跟時代變遷，有改變好正常 有乜理由強行要人跟返舊一套

我01年嗰陣有部800MHz

連登好多on9將書面語當蝗語

又用呢個on9 point,咁香港用殘體字講普通話都可以叫時代變遷啦。

呢d劣化時代變遷,你要飽佢啦

以前香港都有人講普通話,但主流係廣東話定普通話丫?
你講黎聽下?

鍾意叫咩咪叫咩囉屌你老母
洗撚連登仔批准咩

你咪講囉
到時俾人屌俾人block唔好啊之啊咗

識你老鼠咩 屌我block我要驚？

你咪成個傻仔咁喺科林自言自語囉

你咪應緊我囉

配備獨立顯示卡 = 有顯示卡
內置顯示晶片 = 得IGP (冇顯示卡)

以前d人叫開內置做onboard嘅，但而家變cpu build-in之後，有d人叫iGPU，有d人跟蝗台叫核顯，心諗核你老母。IGP咪 Integrated Graphic Processor，做乜要跟人地叫法

內顯呢十年先有 好似係

要叫內置顯示卡

自從深圳有咗地鐵之後我而家都叫「地下鐵路」，廢事講埋啲蝗語

二千年頭i810已經有啦

IGP有幾多人識呢個term呀
叫[內置顯示卡]做[內顯]
都係取詞語個精髓去做簡化
啲人寫就寫顯示卡，讀就多數唔想繞口而讀[顯卡]
哩個都係攞個字嘅精髓，仲要啱埋字嘅平仄，而唔會去讀[示卡]?

成個post屌顯卡個d一個論點都無
話個short form柒無正常香港人用
其他short form就好撚正常
之後用其他變形支那詞舉例子
傾撚咩玩撚哂

證明到香港人講顯卡係受支那影響未？

印象中20年前已經叫顯卡

叫開Displace card

由細到大都唔知顯卡係蝗話，純粹覺得顯示卡繞口，自己不知不覺就叫左顯卡。唔明大家咁敏感做乜

想有高質討論唯有返老家

正是

咩叫普遍先 好多深既廣東話成語你都未必識 咁又係蝗語？？

呢邊同個邊都有同一類人 人唔變去邊都無分別

EXACTLY
我都要出返自己嘅出品

紅衛兵叫口號圍爐搞批鬥，死返大陸啦，五毛狗

嘩,我未撚見過有支那閪無恥到咁撚樣
做住五毛狗屈鳩人五毛狗,人地D五毛狗柒極都係講屈毛

唔尊重公投結果，盲反，逼人跟你諗法同中共有咩分別

係，連狗唔理會高達3000多正皮嘅BAM鳩肥絲公投結果，盲撐，逼嗰3000幾人同佢一樣諗法同中共冇分別，連登 = 共登

細個叫開顯示上/display，大少少有時會叫顯卡，但完全唔係因為係邊聽到呢種講法，純粹係貪方便又唔洗解釋對方都明
然後近幾年無啦啦就興起批鬥顯卡呢個詞

我:

連登五毛集體炒車
人民網正名顯卡係蝗蟲話

笑到仆街
準備又潛，過幾年又出返嚟loop，呃小學雞